俄羅斯外交部批評外國勢力干預香港事務，目的是摧毀中俄關係 並指責CIA干涉全世界

俄羅斯外交部發言人扎哈羅娃（Maria Zakharova）談及8月9日中國外交部發言人華春瑩就美國涉港言論的相關表態。扎哈羅娃表示，外國勢力干預香港事務，目的是摧毀中俄關係。

扎哈羅娃說：「我們聽到中國領導層發出聲明，指責一些西方情報機構，尤其是美國情報機構代表干預中國內部事務。（他們）不僅僅是在對全世界進行干涉，還具體參與那些我們在香港看到的騷亂。」她說，這些外國勢力干預，對中俄關係有破壞性的影響。

扎哈羅娃補充說，俄方對此「嚴正看待」，並認為與中國通過相關部門交換類似數據的做法是正確及有用的。她說她與中國相關部門人士快將討論有關議題。